罷工罷課不了，但如果將每星期Five days work變成每星期Four days work又如何？

與其每朝玩Suck
不如每星期集中火力一日
朝早在商業區玩Suck加大遊行
起碼唔會阻住低下階層返工
又可以直插商業區心臟
如果成功
直接地將生產力減低20%

覺得中計
送頭
重兵
休息
鬼
可以直接負評
唔好浪費時間睇

—————————————————
以下只作學術研究討論
大家千其唔好做

香港作為世界金融貿易中心之一
大家可以思考一下
平時在星期六日集會遊行
令到香港遊行地區變死城
經濟損失大定係
在星期一至五的工作日
令到香港遊行地區變成死城既經濟損失大呢？
我可以好肯定
工作日遊行經濟損失一定比星期六日大N倍

簡介
假設每星期三
示威者一早同學校公司請定假
有勇氣罷工罷課既就自己罷
早上八點開始集會遊行
兵分兩路
在港九商業區遊行
香港人-銅鑼灣至中環
九龍新界人-尖沙咀至旺角

根據以往經驗
黨鐵又會停駛
加上示威者堵路
咁就可以迫大部份商業區工作的香港人被罷工了
而被迫罷工的示威者
亦可以立即加入遊行行列

策略
工作日遊行集會目的
唔係打狗
而係令市場運作停頓
所以以敵進我退
敵退我快閃為原則
當然打狗救人例外
務求用各種手段
令港九商業區
星期三夜馬停止運作
則任務完成
不用戀戰
立即番屋企訓覺

如果文宣做得好
更加可以虛張聲勢
乜都唔使做
例如教育處，各大銀行，港交所，各大辦公室，馬場等等
可能會提早一日宣布
因為有活動進行
星期三停課停市一天
黨鐵亦可能宣佈
因為有突發活動進行
星期三所有站停止運作
如果以上虛張聲勢策略成功
示威者當然留係屋企打機，上連登吹水
等班green object 留在街中賺OT

歡迎大家一齊學術交流

要RANDOM 罷先有用
全世界一齊星期三, 好快就慣

咪一樣呢4日做足5日工作量

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

20%係點計出黎?

一 三 五
二 四 六
長短週

食屎啦
最好就係你食花生人地幫你

由一星期一日開始 按情況升級

同意
之後一路升級
星期三
星期一，三
星期一，三，五

實際工作量得3-4日，好多時無野做

Gd idea!!!!!推

問題係咁做對手好似捕到你

五天工作
少一日咪少20%

有得諗，一個活動日日都搞真係會麻木，又唔可以保證日日都咁多人，倒不如集中谷一日

依家開始擺明場場硬仗
以be water 為原則

咁星期四返到公司 係咪星期三嘅email全部唔覆？
如果星期四覆返哂 同冇罷有咩分別
何來少左20%

如果一星期一日都唔夠人
可以直接講運動已完

根據外國經驗
四天工作制嘅生產力會高啲
我地係做實驗姐

遁序漸進，首先搞左星期六先，第一多d手足幫手，第二少d港豬返工，群眾壓力細d, 畫面好睇d, 之後再搞埋星期五

非常好喎， 返四日工我非常願意

咁每星期兩日又如何？

幾好
但建議唔好固定一日
狗有時間安排
提早宣布每個星期擇兩日，例如二四
要梅花間竹
然後星期一先公布係星期二定星期四搞
甚至之後可以突激星期一搞

Microsoft喺日本玩4個working day,生產力提高左

Good idea I can tui this

Be water 精髓從來都係無路可捉
唔好定星期三俾人有路可捉

甴近平呢個

同意

咁星期兩日又如何
但必須集中商業區

全港性4days工作天實驗？

但必須集中商業區

好似唔錯

聽到sad左

手足們 我有個小小提議

與其係到塞鐵 不如嘗試下和你搭鐵 我地可以扮演類似而家foodpanda咁既角色 務求將運動打入民心 我地戴gear企係每個車門隔離 見人就講早晨（籠絡民意呀！）（gear唔係重點 你帶個口罩都得，最重要係傳遞既意識！）

-唔會擾民
-吸引市民眼球，籠絡民意
-順便可以將抗爭日常化（實現地下化？）
-狗隻吹我地唔脹？ 而家一街二噁英 帶個濾咀好正常姐
-和理非 大人細路一齊參與又得

-要持之以恆（預左長期戰？）

而家對家最想我地民鬥民 同埋武力抗爭，點解我地要順佢地意？

對家武力只會無限升級，我地得啲19汽油彈炸記住

我地更加唔會搶鎗，殺狗

咁打黎根本無意思

不如轉戰打民意 宣揚Love and peace!!（對市民）

呢個係小弟愚見，大家都可以發表你地既睇法

香港人 要進化，進步呀！！！！（唔好俾呢到啲仇恨主義沖昏頭腦！）

一個上前線上到無力既人上

（係其他po推得好辛苦）

Q:而家戴gear唔驚俾狗圍？
A:狗隻問咪答佢 宣揚愛與和平同化武危害 （實際真係無擾民）得個19口罩/豬咀 真係咬唔入

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

比狗6日部署

暫時一星期一日先啦
齊齊返4日, 多左時間陪家人

Good point
所以我哋都要好好部署

唔可以特定星期幾 俾人有準備個suck就冇塞

冇成效

一星期罷一日！
減少民怨
大家一定支持

希望每星期其中一日
都係八月五日
仲要係商業區進行

集中力度

同意，集中一日，成效會更大

我覺得呢個ok 喎
4日做5日野 呢個係過程黎 耐左啲人就會習慣就會變返4日做4日野

仲要必須係商業區

總會做唔晒

有d捐失左就追唔返

本來雙11都係諗住罷一日試水溫 係比班狗激到全禮拜開花

推

呢個正! 返工返到痴線嘅香港人係時候感受吓4日工作周!
微軟日本都開始實驗4天工作, 仲話效果理想!!
等大家多啲時間理吓香港同屋企人!
話俾全港人知呢項德政都係由自己爭取返嚟!

可以試
值得試
唔試又點知得唔得！

微軟Microsoft日本試行4天工作周 生產力反增4成
樓主真係純粹加加減減

其實咁樣好似幾好我哋啲自己人都要休息

Random正呀 殺班離地膠層措手不及
地區都要random

油尖旺

用嚟做文宣呃廢老的論點

隨機抽一日
前一晚先公佈
唔好比機會港豬做準備

商業區會比較好
中環尖沙咀

正

正喎

歐洲一早搞緊
問題係生產力冇下降到

push

同意random 1-2日
實測咗要一至五好難

但起碼可以番少一日工
用呢日去遊行打游擊

咁就差唔多...
宜家朝朝遲幾個字,
柯少兩篤尿都係返度

個提議幾好 但每個星期都random其中一日

重點係在工作日
大家被罷工後要出嚟商業區遊行

星期三都冇人返工
邊個send email 俾你

Ok wor , 以後打工仔4 天工作天， 藍絲都推啦

咁樣 d 狗咪識好似和你 lunch 一樣一早佈定防

支持四天工作周

工時上限diy

其實依家每場仗都係硬仗
所以要集思廣益

不陣地

唔駛理咩生產力下降, 因為香港人嘅質地就係4日做5日嘢都OK, 目的係要make noise令人關注, 同埋形勢多變.
出嚟塞, 一邊政府POPO唔做嘢唔得(當然唔好fix死一日等佢哋準備)
另一邊香港人有得休息下, 久而久之習慣咗就唔反感架喇

得咼！

咁樣冇用架，schedule好固定一日嘅話所有公司識變

例如home office, meeting計劃1245, 平日拉長工時, 甚至改星期三放假返星期六

香港人要返工真係好落力架

最重要必須在商業區遊行make noise

721 85 811 831 101 1111

最主要係要make noise
同埋唔好影響低下階層返工
要係商業區遊行

推,可以一試

咁都係一個好主意，
不過如果想針對要生產力下降，就唔好預早通知邊日有大遊行

快集思廣益

熟練左就可以有變化

呢個idea唔錯，亦足以證明香港人識變通，到時如果有問題先再改

其實諗得過 係配合方面睇吓要點

絕對要集思廣益
尤其每星期邊日做

如果定實一日 社會有慣性+狗有準備 會困難左

之後升級到其他商業區
或者升級一星期兩日

我想long weekend 好耐

正喎
有少少似Fridays for future

推俾多啲人睇

求集思廣益

幾正

六日變五日果陣都應該用同一理由反對

爭取4天工作

good wo

再推

咁會唔會全部打工仔減20%人工

拿
呢d先係有用既建議同討論
出面係咪都屌人話唔搞黎明行動係鬼 都On9
Happy Friday -> protest Friday
國際應該會有Noise

被罷工放多日假
好似有得諗

藍絲都應該支持

有得諗

政府唔立標準工時，市民自己立

將所有大假分開係每個星期放
成本都係一日大假

題外話 外國一早有企業行四天工作既productivity 係高過五天

可以諗得過，同先前d和你返工一樣，但果時d人仲未習慣早起身，依家和你塞佐咁多日早上示威應該可以成功做到，8點未返工既人都可以參加，不過要文宣多d，唔好太急，第一次活動好重要

Push

每星期一日商業區
和你SUCK和你返工
二合一

星期六, 不了

唔開市既日子, 根本無用

中國人總是喜歡調和的
你一開始日日塞佢可能會反感
變做每個禮拜塞一日佢就會覺得可以接受了

依家我地日日都黎明行動 狗都已經係捕住

提議
六日可以專搞商場

4天工作，打工仔夢想

保護孩子, 由大人做起
香港人，轉陣!

Agree

拉埋藍絲過黎

二合一有難度，和你塞佐好難8點去到遊行地點

必須

好似又係
都係等黨鐡自己停比較好

hi 0.5

求集思廣益
夠一千正皮即行動

推上熱門
求集思廣益
夠一千正皮即行動

Agger

都係個句 係咪真係有人主動去做

大家要團結同參與
否則運動已完

個感覺好似封路封剩一條啲人就會慢慢排隊過
非常好嘅思維

好！試新嘢！

不被捕，不受傷，齊上齊落！

呢個可推

四天工作週

打工仔星期一最唔想返工

外國人陪你一齊唔返工？

推，幾好

咁你想點 每日正常返工放工 當乜事都無發生過好唔好

唔錯既建議

偷換概念
推行六日變五日 係為咗減少工作天比例
無容置疑 五日轉四日 能夠做到同樣效果

但樓主話推行四天工作週嘅目的
係因為會減少一個工作天嘅生產力
咁咪天真
六日轉五日 香港相關工種嘅生產力有冇少左1/11？

其實4天工作 效率係會高左，所以一開始嘅目標已經做唔到

其實外國有唔少公司試行4 days work之後發現員工生產力反而高左...

突發既話聚唔切人
固定一兩次先再轉突發呢

股市停一日呢？

呢樣真係要集思廣益

說好的無限期罷工呢

屌 咪撚係

Good

曱甴近平推

個日要出黎抗爭架

星期五想早收工

【黑色分化警告】對家用緊區選嚟做分化，千祈唔好中計！我要分化撚完全收皮！

有諗頭

要集思廣益

好陰濕！

好多人係返去呃鐘根本游刃有餘

唔錯唔錯

ok

應該每朝六點先宣佈嗰日罷唔罷，一星期罷一日，每個星期唔同。

咁啲狗咪要日日罰企

然後全部WFH

香港人就習慣架la. 習慣全世界第一

疑幻疑真

返1 日仲好

嘩屌，樓主講得啱，推

係 不定期罷工

前線人數銳減，但和理非大增，要以唔減前線人員為目標。

每日朝早六點先公佈行唔行動
虛則實之實則虛之

OK喎!!G持!!!

好似幾好

跟機
一有共識會即做

威比D 外國FD睇, 笑鳩我番5日工丫拿

應該星期六日去商場/銅鑼灣尖嘴呢d行。搞掂藍色飲食零售=幫到黃色舖頭。

成功第一步，又合法，何以不為？

喱個唔錯，推

定期仲勁，習慣了香港少20%收益

慣咗開少日市都唔錯呀

停股市

慣咗咪變三日囉

不過我有個朋友都講得啱
佢話你班人罷工咪又係喺屋企做嘢
罷黎做咩

Sad but true

幾好

國定罷工日

推~~~~

樓主收皮

Ok

101

香港人性格：做唔曬？死都死掂佢。

四天工作，正

溫水煮蛙實用版
43210

要大家準時起身留意

星期五會多d人 show你
星期一難d

贊成

約好時間會麻煩

有得諗
因為依家話塞，其實都係遲一個鐘返到
出現左兩個情況
1. 熱愛返工既港豬選擇左早一個鐘出門口
2. 有少少人性既公司開始唔計遲到
依兩個情況代表左一樣野
就係香港人習慣一樣野真係好快
所以如果能夠做到集中一日做，一塞就塞半日
習慣左之後4天工作週不是夢

係咪乜都唔好做最好丫? 屌你老母垃撚圾

掂喎

朽屎耿耿木

研究話過四日工作效率高過五日

係要令到股市四日工作

唔太建議遊行
遊行多數又變陣地戰 一係又圍捕
宜家已經無必要再用遊行去反映民意
地區開花會比較好 手足出入方便 熟路又多哨 無咁易俾狗咬

Pish

認真答你.... 其實 4Days Work唔會減到20% productivity....
特別係返OFFICE既.... 每日9AM-6PM, 回埋食飯, 真係咁多個鐘都做緊公事?

絕對要集思廣益

勇武係咪拉左9成?理大圍點打援事件後屯門vcity個2/300個勇武手足呢幾日5見哂，得返和理非。

唔錯
push

但個日大家要出嚟抗爭架

只係玩星期一已經好正
餓市兩日
然後第三日都開唔到

朝早玩陣地？

人地4天工作 3日係休息
你4天工作 一日出去戰爭 甚至兩三日
個生產力反增到既可能就係冷氣軍師

人地無下降係放個三日係真係休息
你拎去抗爭仲升到既話就多數係被罷工既冷氣軍師

Push 支持轉型 成本低效率高
唔需要中二病戀戰心態

tui

d狗見你有gear就拉左你啦
仲會同你講咁多?

唔好搞到夜馬啦
賭仔即時黃變藍架

明白

又幾過癮

充分表現香港奴性全世界第一

唔使返最好

直接攬炒

會唔會到時班商家直接扣人工，返唔足五日跟比例扣。

咪由得佢扣 為左香港連呢少少犧牲都做唔到？

大推！

Snart

黎明行動真正檢討-要進化!! 唔要撤回

推 可以試下

手動強制標準工時

都唔係咁講㗎，呢度有人話要養家，又有人話阻到搵食，真係唔少人㗎。

【前路】12.1 舉行九區同步遊行！誠邀曾經舉辦地區遊行搞手入紙申請！

非常支持

除咗你老細之外應該無乜邊個會驚

Idea唔錯, 係就星期四, 星期四有會唔想開

覺得一個行為冇用 同 覺得唔應該做任何行為
係兩回事
唔好將說話套落我把口

提高工作效率

啱，慢慢升級，增加出席率同時維持士氣

星期一

支持

我無套落過你把口 只係問好唔好
如果你覺得樓主四天工作無用 乜都唔做又唔好 可以比建議 而唔係ban完就算

呢個值得一推

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

四天工作

樓主呢條橋不得了

天真過天真嬌

建立星期一一定會開花文化
全港企業都會體諒星期一遲到
最後索性休息

星期五好過星期一

或者random

放星期五, 或星期一好啲 人人都想有個長weekend

提議幾好
做到既話效果應該理想

Oj

集中搞一日, 第二日都未必清到路面情況啦, 例如爛路, 爛燈柱, 成地都係rb

組公會搞長期罷工會好d